梵高個展覽 佢本人見到一定會嬲到彈返起身

梵高在世：多感官體驗展覽係一個喺九龍灣搞既展覽
咁我同朋友訂飛係上個月既事 當時既報導係吹到成個展好勁
佢講到真係有齊五感既互動 所以我地都特登買飛入場 睇下究竟可以點樣互動 因為我真係好想試下體驗梵高既世界
今日入到場 當然就會有唔同既board略略介紹下啲畫 同埋關於梵高既背景 隔離就係the bedroom既真實呈現 for入場人士打卡既

咁呢啲gimick緊係要做足 吸引多啲人睇 我覺得無乜問題
但入到去其餘兩個展區就嚟料喇
一入到去 好多畫投影落啲柱同牆道 同埋播歌 無喇
咦？無喇？
係呀就係咁多 你以為有野聞 有野摸 或者將creative coding既元素擺左落去？即係你fing下梵高幅野既某啲位都會跟你一齊郁咁樣
我同你講 一樣都無
成個展就係不停咁邊轉畫邊播啲啱mood既音樂
最互動既地方就係播片教人點樣畫骨架 咁嗰個區域就真係set曬畫架 紙 筆 比啲觀眾畫咁囉
所以成個展覽基本上入得去既人 唔係不斷叫對方企喺個普通到極點既projection前面影相打卡 就係用呢200蚊換嚟既時間喺入面坐低休息
我唔係想怪觀眾唔識欣賞個展覽 而係根本成個野就係水鳩人地入去 借梵高之名 賺錢為實
佢唔會 甚至都無諗過要令觀眾真係要有一個體驗 純粹以Van Gogh Alive作為噱頭引人入去自己就賺大錢
你老味 我係梵高見到你搞撚到我啲畫係咁樣拎嚟賺錢 我真係一撚定死都alive返
完全唔明點解啲商業傻鳩一定要咁樣破壞藝術 究竟破壞一件事係咪真係咁爽
雖然佢講到個展覽全球好受歡迎 我而家出個咁既post都隨時比人插返轉頭
但我只係想提提有意去呢道既大家
呢個展覽只係一場拎偉大之人個名嚟賺錢既戲碼
我覺得所謂全球最受歡迎 係因為無觀眾知道個展會咁鳩屎
三思而行呀各位施主

仲諗住去添

想去咪去

妓者收錢寫煽稿食屎大

幫推

會唔會比主辦單位告我誹謗？
唔會呀 因為你地真係拎住個死人名賺錢咋

多謝報料，本來諗住去

唔知推介過呢個展既01記者會唔會拎我呢個post做新聞呢
標題我都幫你諗撚埋
《梵高展覽開幕 梵高：我嬲到翻生》

慳返幾舊水
多謝樓豬

又唔好咁講 睇下你對「體驗」既定義係咩囉 我就比較偏向觀眾主動參與既體驗 但好明顯呢個展覽真係純粹聲畫
而唔係講到「結合空間、嗅覺、觸角及味覺展出」咁勁揪囉
對觀眾而言只係一個因為比左錢所以要影相影到盡既地方 佢地出返個展覽 唔會記得梵高原來除左starry night 仲畫過啲我地從未見過既日本畫
帶走既只有自己on99企喺個projection前面影 十足十上堂遮住左screen咁既相
咁其實係咪都貶低緊藝術呢樣野呢

笑左 衰過vr

真係諗起左黃子華講嗰個
當日我哋當佢D畫$1一文不值
今日梵高展覽會將我哋嘅$200變返$1，好公道

屌 睇到堅嬲

荷蘭 Ams 個梵高博物館四層高，成六百幾幅真跡夠你睇幾日（利申：去過兩次都未行曬成個館）

人地收緊170蚊港紙

整個投影機出黎就收你兩舊，憑咩？
一家大細八百入場，不如買投影機翻去慢慢睇

人地棟野仲要起得好靚

利申：打手

你意思即係睇完就覺得梵高啲畫一文不值？
我就覺得係個展覽一文不值喇

「他是表現主義的先驅，並深深影響了二十世紀藝術，尤其是野獸派與德國表現主義。」(唔講太多所以wiki) 佢真係好撚緊要架師兄
如果個展真係可以體驗佢所畫既世界 你要我比多幾舊水又有咩所謂

或者個展覽無錯 係我太睇得起一個商業活動姐
btw個museum好靚 多謝你比左個景點我

我諗佢係講梵高未釘蓋前佢既畫係一文不值

不過聽你咁講個展覽真係純Cap水我去歐洲睇真跡好過

50歐羅全年飛，全荷蘭幾百個博物館任去
（無錯，荷蘭博物館隨時密過香港7仔）

返學啊大佬邊去得咁多留返黎買13,40 既Münchner Philharmoniker 飛好過就算200幾EUR既飛有學生證都係13.4

磅多舊幾水去聽 Berlin Phil 啦

我鍾意Munichen 多D點解 Celibidache 咁早死

Berlin Phil去過梵高博物館都去過
兩個都係must j item
講真寧願你地去k11果間幫襯
至少入啲souven係ams個musuem啲貨

鹹魚青菜

打卡唔緊要 我帶女女去 原來打卡位都唔掂⋯

想知more我同啲朋友兜左幾個圈 影左一兩張相就離開
唔掂係因為太逼？

你講 Van Gogh Senses?

呢個我認同啊。雖然人地無真跡，不過 3D print 油畫筆觸呢個 idea 幾正，而且裝修都諗過度過，甚至擺埋梵高畫風嘅元素落去。

啲野 Markup 多就一定架喇，至少人地有心。

無隊LSD就咪撚去啦

有機會會去下睇你地講又去呢忽又去嗰忽睇藝術野 搞到我下年都想plan去外國

又話感受梵高畫中世界 咁佢應該提供埋囉

去巴黎既話
去Orsay 睇,幾幅梵高,但逢星期一免費入場

之前 cyberport 個龍珠展好似仲多感官過佢

耳仔擺設同耳仔紀念品真係唔知做乜鳩

巴打係咪姓陳

食屎啦佢地 本身諗住上網買飛 但要收20蚊手續費

出名果d喺晒法國

佢啲畫本來就係死人財黎啦
生前窮到隻野咁，死後個個發死人財

好彩未去

starry night係new york

Doctor Who - Vincent van Gogh visits the gallery

荷蘭個梵高館好睇到爆 多畫唔講 佢編路線同介紹編得好有心機 睇完會明曬佢生平同畫風點解會變

多謝你既分享~

官方宣傳圖睇落好靚 樓底又高 又射埋上天花
點知原來係其他國家既展覽拎黎做宣傳

成個展又細又唔宏偉 空間又細
我上ig睇返其他國家個場好大 至少睇落去唔似睇緊projector

cwb都有個梵高餐廳
擺佢幾幅畫就當係主題cafe
又難食 咁樣消費梵高借黎賺錢...

破壞唔爽，賺錢好爽

Amsterdam light festival

去咗press優先場
覺得好冇價值所以最後簡單介紹咗有呢個展覽就算
同期art basel art central 呢d唔使講
甚至當代亞洲藝術展都好過佢

慳返兩舊水，多謝樓主

我去再証實下樓主講嘅野

商業傻鳩: 香港人啲錢真係幾好搵

好正

正到

樓主有冇相睇下

巴打有無其他位既相？

依家個展覽喺atelier des lumières paris
早排先去完，正到

好羨慕我都想去

多謝樓主
本身諗住去 而家慳返

本身仲諗住去依家

咁既垃圾展要200蚊
見d雜誌日煲夜煲就知幾好賺

仲諗住去...

本身都諗住去 但見到好貴
依家都係不了

仲諗住去⋯⋯睇嚟可以慳翻了

多謝樓主慳番D錢，最重要時間
睇梵高我有D期望係去荷蘭個個
不過最伏香港睇展覽唔係個展，係班觀眾淨係狂企係展品前打卡影相同勁嘈加零控制班失控既細路
我上年去廣島、京都睇畫展係好靜加無人影相，就算主辦方俾你影，我行成日得一個日本大叔逐個驗屍咁驗去影
同埋日本唔知係個價錢定點好多老人家去睇(當然係守規矩既)，雖然聽得出佢定唔太明D作品但佢地係會用心去欣賞
香港好多後生所謂文青去睇，但佢地無手機影相就唔識欣賞D作品，比例上我敢講香港人有九成係唔係去「睇」展覽

香港人睇下marvel 咪算囉
扮咩有文化

萬人做上 萬年難買 藝術傑作
從未獲得當時留意
難道人死商業才計得到他價格

屌

笑撚咗

我都去過 正撚到仆街
啲畫display 得好 慢慢又舒服又唔多人
棟嘢又好靚

我去過巴黎睇同一個展覽。個場館好大。音響各樣都做得好好。我仲睇左幾轉，慢慢行先走。場館啲人都係，好多睇到唔想走。都有內影相拍片，但有家都好自律。所以成個project 好好睇，好感動。而且好似仲係12歐到。

另外都去法國另一個畢加索同樣projection 嘅展覽。都係好好睇。佢喺啲古蹟入面，project 啲畫上啲石度。不過我鐘意 Van Gogh 多啲。

呢類展覽喺法國好興。因為佢地夏天啲教堂都係用呢啲方法做光影show俾遊客睇。
可能香港個場館做得唔好？！而且冇咁大？！

我覺得我最反感反而係香港間濕鳩餐廳van gogh senses。明明人地生前就勁窮，但而家仲開埋啲濕鳩港女café 食high tea。諗起都嬲！ 人地法國都有以佢為賣店嘅餐館。但人地生前真係住過喺度、幫襯過。間餐廳唔會整到勁高級咁，成間港女餐廳咁，反而 keep 返好當地城市咁humble：見到啲港女去間senses 影就覺得佢地on 99!

利申：好鐘意van gogh .去過佢好多生前留下佢嘅腳毛嘅城市。

負皮你嗰個一定係主辦單位

雖然點都想去
但睇到得咁樣真係灰灰地

lm

上網睇係咪話睇得一個鐘？

岩岩睇完個官網
就睇到巴打既post
多謝慳返兩舊幾水

唔好去啦，零成本收你二百幾入場費，根本呃錢。
畫又冇成件事都係projection你搵個課室上google search都得啦。
紀念品嗰度print幅畫比你就700你唔自己喺屋企print？
耳仔擦膠installation係做乜，有冇尊重過個畫家同情緒病患，仲好意思話係幫佢搞展覽。
大把地方有得你打卡點解要助長無良商人。去呢個展除咗扮artsy根本一啲意義都冇，依家大家知個展幾臭朵只會覺得你白痴。
本來以為只有不問世事嘅港豬先會去所以冇喺度開post，點知竟然有咁多連登仔去咗/將要去所謂「驗證下」。商家就咁每個二百幾入場費袋袋平安無本生利，真係好失望

本身仲諗住去睇

本身諗住佢搞得展覽買左版權當支持下
其實去過荷蘭個博物館，係唔係冇必要去

去過Amsterdam果個好正
聽完樓講講完依香港依個可以唔洗去
前排見到，幾鍾意van gogh諗住睇下，可以慳返

早兩年喺東京都美術館睇真跡展覽，睇左幾個鐘都係1600yen

香港嘅展覽係咁上下㗎啦
唔好有咩期待
平心而論上海d展覽仲好睇過香港

其實根本就係借梵高之名 再開打卡餐廳為實

art basel 都好重商業味

變咗喺裏面賣畫賣酒

不過都無計

我上次去多人到仆街有得靜靜地睇

去過Paris奧賽博物館，因為唔係專for梵谷畫，所以都唔多畫，最出名係個自畫像，不過好似Chicago都有幅，但個氣氛都好正，同埋先14歐
好想去埋Amsterdam嗰個，可惜冇plan到去荷蘭

冇

咪撚去
曬錢
之前想去，好彩睇左蘋果動介紹
伏到10分鐘睇完

其實呢d大展都係咁 最主要目的都係賣畫
特別係開到香港 成交額都不得了

女人去打卡嫁咋

真係好中意梵高又去開荷蘭可以去埋national park de hoge veluwe, 入面museum都有唔少梵高真跡，人又小，仲可以比你近到每下筆觸都睇到

琴日同女朋友去左
同佢去荷蘭果時掛住hea
搞到無去到梵高博物館
今次諗住同佢睇啦 等佢開心下
點知入到去失望到仆街
同巴打講既一撚樣

緊係啦 唔係點叫陳三點呀

外國啲藝術展真係好正好值得行
會俾到好多感受你 所有野係思考過點呈現比觀眾睇
相反香港人淨係識諗住點影相打卡昆水
真係好唏噓

Weekend 去定點？

我都有同女朋友睇
佢好開心咁話梵高個自畫像係到
點知睇完 我先發現原來佢好多自畫像
我最開心睇到隻polar bear

飲下d cheap 酒都百幾蚊一杯仔

其實嗰兩三個展區我見到係咁都算數 當係一個失敗既art exhibition
但我一走返出去見佢又賣耳仔又賣大芬村真跡（即係咁講 主辦唔好告我）
嘩屌你老味呀 原來成個exhibition都只係商業活動 咁既話佢其實都幾成功
唔知大家有無行埋比人拎個cut走梵高樣既油畫框影相嗰個位 擺撚曬booth 又賣芝士又乜乜柒柒 你唔好撚擺喺美食嘉年華

叫我地去既朋友就係咁樣先約我地
回水呀你老味

我睇返有啲media寫呢個展覽寫到技窮寫到好似「喂點撚樣呀乜野都無我仲可以寫得點豐富啲呀老細 屌你老母」

今次就唔怪觀眾啦

仆街 仲諗住去

我係musee d’ orsay見過，仲有自畫像

如果係咁，報海關啦
商品說明條例

Doctor Who呢集真係好正

啱 我都有去過梵高博物館 個度多野睇好多
有啲畫我都認得呢度有睇過 個展將啲畫放到大一大咁project出黎 心諗睇乜9
個日去完個展勁嬲 垃圾

睇到流眼淚

好正，感覺唔會話好商業化，入面記念品價錢都比其他歐洲展區相對合理，出口又有部機免費影動態攝影嘅相機可以send返自己Email，再講入面嘅裝潢到外面嘅草地配合都好有詩情畫意。

係
每一幅畫都可以慢慢睇
睇到我眼濕濕

本來有人約我尋日去，好彩取消咗
啱啱見到朋友出尋日去個展覽既相
我都好愕然
就算打卡，都會因為投影，令啲人成塊面都係色斑
仲要係九龍灣工業區咁遠
真係可以慳返

博物館逢星期一都閉館
何來免費入場呀？

之前art centre有show件artwork係，比audience訓係個殮房屍櫃桶，係入面有播聲同氣味，等你感受佢臨死前既旅程。仲要唔洗錢

係歐洲睇親啲煩高特展都係咁on尻
就算去到ams 佢個館
果期佢特展都係類似嘢
但應該冇香港果個咁hea

食屎啦你班撚屌curator
做小小嘢吹到大大件
係吖我屌緊你吖
做多兩年business event
先好學人入去做art

其實射出嚟嘅畫又做乜要專登去睇
我用電話睇唔好

正常畫展
就算睇仿品複製品至少都仲係畫
睇得到層次

近年好興呢啲投影展覽
都係皆因成本低
起場容易唔駛物流無保險問題拎到版權就得

展覽正常值得睇嘅多數都係政府搞嗰啲

Houston都有個梵高展不過都係睇畫多，互動區俾細路仔玩啱啲

去過荷蘭表示不了

嗰個係Starry Night Over the Rhône，唔係最出名嗰個Starry Night

自畫像就應該係最有代表嗰個

可唔可以淨係買精品唔入場架？

其實係梵高自己搞
今次仲唔拎返佢應得既野

去過 就算我呢d唔識藝術都覺得好撚正

本來想去睇
睇望落好似就咁用投影機射啲圖落牆度
有咩意思
俾人用嚟打卡多過真係去欣賞作品

家強見到學野啦，擺個黃家駒展賣野食又執一筆

梵高一定唔會嬲到彈返起身 會驚奇到以佢d 畫竟然可以郁
嬲到彈起身係樓豬

邊間公司搞，下次見到要提防下

本身諗住去 但有睇到外國啲人影嘅相好似有啲伏
加上要200幾一張飛又唔係有真跡/畫作
睇完你個po就更加決定唔洗去 真係為賺錢又搵人笨
之前莫內有真跡睇都唔洗咁貴先

仲想去睇

我都有去

港豬識閪藝術咩 排隊打卡就叻

推到收皮

你就好，我一月去咗5日都落雨

其實睇簡介都覺得伏伏地
講嚟講去都係投射
打算幾十蚊貨仔就去趁下熱鬧
但原來成230一張飛
即刻唔想去
但係個打卡friend 就好有興趣咁
都唔知點推

去左七八日 無落過雨加埋倫敦total十幾日一滴雨都冇

見佢係九龍灣搞都知伏。香港搞藝術展係世界級垃圾。場地細又貴又無野睇。

冇食lsd既人睇梵高究竟知唔知自己睇緊乜😂

啱啱去完啞咗
好彩就黎去moma

香港人最緊要打卡啫
證明呢個展覽夠貼地 了解香港人想要d咩

百貨應百客

充分反映香港人品味

打卡是生活

好難做到睇簡介都知伏，廣告相都呃唔到人啦吓嘛，俾人水左去咪話兩舊幾啫都係，唔睇點知係伏

之前見到有諗過買飛，諗住個名咁勁點都有VR 啦。但睇真見到得d 濕9 projection 同埋畫畫，仲要咁貴一張飛所以慳返。

梵高真係好慘喺香港攪呢d嘢真係食屎

仆街 買咗飛呀

弱智 一開始知道係投影就理都無理過
又用gimmick野呃錢
白痴先會入場 去打卡影相
根本無左欣賞幅畫嘅意義

睇梵高真跡本身就已經係一個互動既體驗

行近行遠，唔同角度甚至唔同心情睇，係完全唔同既體驗黎，邊駛做埋d多餘野

利申 去過van gogh museum睇左成日

仆佢個街 去左 真係唔掂 呃錢
未去既自己諗下先

呢個展覽好似無van gogh museum授權
咁咪即係求其攞人哋啲畫，project出嚟就可以呃人錢

咩叫死左都alive翻

你 聽過梵高吧 值幾多百

我鳩噏 唔好介意

咁建唔建議trip住去哩個展呢

我上次去佳士得個拍賣會睇，完全免費

版權保護期到作者死後50年就會開放
雖然啲畫嘅真跡有物主
但畫作本身版權已經開放
只要署名係梵高而唔係盜名就可以隨便用
商品都得
好多名畫古典音樂都係咁
所以你話射啲畫出嚟你不如自己上網睇

睇巴打張圖 真係狗也不屌 同佢釘蓋前間房唔太似

利申：去過Auvers-sur- Oise 間hotel, 好逼 釘蓋前佢真係幾慘下

鐘意梵高 但見到佢收咁貴但放啲複製品出黎比人睇 互動又完全冇講過啲搞法就冇去 好彩

被佢個宣傳海報呃咗
原來係外國既展覽
但香港果個就咁伏
好彩冇去

佢咁樣算唔算違反商品說明條例

無線重播海闊天空，入場費貴過聽場紅館 show

1870年代首部播放動畫嘅 praxinoscope 面世
1880年代 戲院已經逐漸喺歐洲盛行

梵高1890年死，所以見到自己啲畫可以變動畫都未必咁驚訝

praxinoscope 示意圖

真心覺得梵高好慘生前無人賞識窮到燶，死左之後D商家係度發死人財發過豬頭。如果要比兩舊水睇projecter 不如拎黎睇佢個套情謎梵高好過啦起碼人地真係用心製作，每格動畫係用油畫畫出黎，真心勁到痴左線，同埋睇得出有尊重到個畫家
呢個展覽真係擺明掠水，作為鐘意梵高既人表示睇到好嬲

淨係得D女係度打卡，跳開心舞
完全唔理幅畫個背景係乜
收人兩舊幾係入面睇片
屌佢老母
未去既人千祈唔好中伏

去唔去真係見仁見智了

見到自己隻耳仔比人當左做擦膠咁賣
死左都彈返起身啦

去左，唔值，好多人好迫，內容元素唔值得$200咁多

王菀之 畫意正正講外界對藝術嘅無知同不尊重

6月去 已經成為其中一個行程

水香港人

哇頂 同呢個19梵高展差好遠
淨係project 啲畫落牆，連少少會郁嘅動畫都無

咁香港個展都係有動畫既但真係除左project落個牆 同地下幾個圓型projection之外就乜都無囉

仲有疑似大芬村油畫

仲諗住去，想問下香港個展覽，係完全冇動畫效果？

同人地外國段宣傳片差好遠？

再次證明香港發展藝術真係
上次去artbasel啲人個個淨係識排隊打卡
仲有啲死要影曬所有作品但每幅連最basic嘅角度都拎唔好 我見有好多人係亂鳩咁影 又斜又花 仲有我睇藝術展竟然會係咁比人撞

十份一都冇

藝術既野 樓豬識條春咩

動畫效果：有
同宣傳片比：差好撚遠
自行考慮去定唔去

想響香港感受藝術

所謂動畫片，只係逐張油畫, crop不同大小，簡單過場，加D交響樂，用投影機射去布幕上面，唔洗揾ive仔，開個大陸剪片software都搞得掂

搞呢個個展嘅Raven係Sue chang個BFF，眼角高出手底，成個arts field俾你搞彎哂

本身想去
但以家要諗諗

諗住去，宜家不了

外國嗰啲樓底好高，地方大，上上下下都有投影，係幾正
香港嗰場本身好差，又細又矮，連啲投射都寒酸過人
地下嘅投射得一個個圈
仲要兩個展廳都係一模一樣嘅嘢
幾十蚊都仲可以，二百幾就不了
不過賣嘢嗰度世界各地美術館都有shop，當然啲嘢值唔值就見仁見智

慳返。

呢條片次次一睇就眼濕濕

星期日去
超多小朋友，多港媽港女
手機影相打卡示意去過
最攪笑係拍影片
話我沉迷孤高自賞都好，呢種所謂藝術欣賞既態度我真係去唔到
利申覺得展覽真心廢

樓主同你一樣，期待左兩個月！結果失望而回

去左，伏到仆街
畀2舊水入去睇projector唔知做乜q

完全認同
好似我尋日睇 係第二區展覽廳到
大家都好乖乖咁企係某一個𠝹線都睇同影相，唔會遮到人
但總有啲人唔生性
行到前一前睇/影相
咁就阻擋哂後面班人嘅視線同攝哂鏡啦！
真係話你唔係唔話你又唔係！
啲人講野又大聲喎
好似去左街市咁

重諗住去睇添

垃撚圾
一幅真跡都無
我睇佢呢個同我喺屋企用電腦睇有咩分別

越諗就越撚嬲
一家四口去冇咗成千蚊

又無得嬲呢樣既 其實都講得幾明顯無真跡睇
反而所謂interaction同atmosphere呢兩樣野真係抵比人屌

警世